17歲女投河自盡身亡，在旁警察被指失職，網民看法兩極化

2020年12月4日13時許，安徽省安慶市望江縣城吉水橋邊一名17歲高中女生跳河自殺，警員接報後立即趕到現場處置。在警員安撫勸導過程中，女子突然撲入深水區。岸邊警員展開施救，後重新女子打撈上岸，經搶救無效死亡。

網傳一段現場視頻顯示，女孩開始站在離岸邊一米多的河中，水差不多沒過她的對準，幾名警察到場處置，在岸邊警員安撫勸導過程中，女孩突然轉身一躍扑入探水區，圍觀人群一片驚呼聲，有人大呼﹕「快點，快點救人」。

幾名警員手拉手組成人鏈試下水救人，但為首的警員進入到水沒到腰處就放棄拆返岸邊。

最終該女子被打撈上岸後，送往望江縣中醫院搶救，但不幸人已身亡。

事後網民看法兩極化，有人質疑警員失職、救援態度消極。

有人則認為警察明顯不會遊泳，發生這種事件亦很無奈

還有網友則認為，此事的重點在於警察調度的不合理不專業，接警後沒有準備相應的救援預案，現場民警也未攜帶游泳圈，繩索等救援設備。

閒事莫理

正事唔敢講
呢啲就水蛇春

比佢地係現場咪又係拍片up上抖陰

中哂 突然有正義感

求仁得仁

唔好打亂大自然的規律

王耀霆

救人，no way,最好唔好攪著我

人權 死左幫手撈屍

支那法律：
唔救嘅話死咗唔關你事
救咗嘅話死咗就賴你

阿蛇心諗咁凍點落水

找數未啊王狗
屌你老母

中國特色人權 等你死起碼救返條屍

第一個支那留言
依條友仲有得救，可以做番華夏民族

救國救民吓吓都講自己生活
我有老婆仔女上有高堂供樓供車

人人都係咁，邊撚個去救國
吓吓犧牲叫傻仔
咁咩都唔做，做順民，舉大清紅旗
依個叫豬狗都不如

寧願做民族炮灰，都不寧做東亞懦夫

好似啲咩校園暴力性騷擾佢哋都好敢講架 但係有人講係結構問題一講到党就收哂聲咋嘛

如果香港差佬應該會跳落去救，如果唔知係黃絲嘅話

浸過冷水喎

又廢又貪生怕死
係支那人命真係賤過狗...

消防救護就會
班過街老鼠

好可惜唔係全部死晒

正評啦

撈返條屍上黎完成職責close file ，太早救上黎有咩傷殘賴你救援失當要負刑責，死左無手尾跟乾淨好多

仇警仇到眼疾好例子

下點幫呀

我想問係個記者唔識字定樓豬

重新女子打撈上岸
水差不多沒過她的對準
水沒到腰處就放棄拆返岸邊
認為警察明顯不會遊泳

屌那星

是

係咩事？成日見圖

中國新聞d 中文真係好難頂
展開施救

交咗稅唔係交咗買命錢，唔能夠唔理警察識唔識遊水都叫人赴死救，特別係深水河

咁撚淺都唔救？

我照copy 簡轉繁

抖陰

咩叫展開施救，施救就施救，仲洗展開？
洗唔唔合返埋

警察會做錯ga咩？第一次聽

有條屍咪算好

唔係共匪特別弱智
係共匪賤種故意咁做
打散群眾力量 消滅社會組織嘅力量

同埋唔駛擔心 香港好快都會係咁
唔造成互害社會 點消滅香港嘅民間反抗力量

我支持中國警察，你們可以自殺了

有中國共產主義社會特色語法

比封利是啲公安咪落去救囉

樓主嚟

當條女好瘦都好 17歲當佢40KG
除非係極限訓練 唔係只要你腳唔到地
你會比個女仔沉死你 到時你要自保可能要先沉死佢

係沉暈佢再拉佢上岸

終於有個正確解釋

中囯點都贏

諷唔諷刺，半個月前英國駐重慶總領事跳河救人

係，如果個女仔一心想死，攬住另一個人沉落去，係會一齊浸死
救唔識游水既人，都係有同樣既危險

老實講呢件事上，我唔會怪佢地唔救人

沒錯，依家微博有啲人都拎返呢單新聞笑鳩班警察

17歲應該救
玩下手做老婆就正

唔識游水只會由死一個變兩個人

佢想死唔通唔俾佢死呢啲野普通人講就得
佢著住套制服就有責任要救人架啦，失職唔怪佢哋怪邊個

樓主呃左5000正評走左數

I can't breathe

人缺氧7分鐘之後腦細胞開始死亡
所以時機同手腳都要好快

天氣咁凍濕身想凍死人咩
打份工做下樣啫
唔好怪人喇

警察的命也是命

有埋國徽，曲定直

但當時係一班民狗去搵個女仔，唔係1對1

就算個女仔真係攬個民狗沉，佢仲有其他人幫手而唔會死埋一份都唔知乜事

灰衫？白衫？
原本夠5000正評應承做咩？

啲狗咁錫身 咪玩啦

.

香港黑警都唔會同你落水救人啦

肯定唔係黑警到場，少女才決定自殺？

爆肛交基大獲，白衫

咪係，呢啲嘢緊係Call 消防架啦

下？咩話？

火燭現場.jpg

WFC

呢個post都好多隱性五毛

巴打有冇原po分享睇下？樓主開左勁多po好難搵

這是正式取錄的警察嗎

其實你講得冇錯嘅，就算救唔係尋死嘅人，都要等遇溺者開始缺氧，冇力掙扎嘅時候先可以救
但呢單野點睇都係啲公安唔識得救，準備又唔充足

佢0誠信 派膠亂講野

[全民花生]想睇 肛生timo 仆街的入一入嚟

屌那星 全城炒車，原來跳樓死個位阿Sam做過狗、仲要周圍偷食

吓 點落啊

隻狗做得好啱wo

召喚英國領事

推

屌，游都游到過去啦

咪等於早排個鬼佬救人咁

周圍咁多人無人跳落去

香港好快變成咁

我支持安徽警察，你地可以自殺了
btw 公安幾錢人工先？

打工仔的日常

支那狗：搵食啫

有聲

市民成功獲救
其後不幸死亡

早日投胎係好事嚟
希望佢不再生於噉都有得兩極化嘅強国

人地都投河自盡 你仲救佢做乜

没事儿

北方咁凍，冬天跳落河容乜易心臟病發
同埋佢d衫咁厚，點游水
諗都唔諗就跳落水一陣自己都要人救

失職同入浩園你揀邊樣

梗係唔落啦，係屈錢黨咁點

我都冇咁嘅勇氣......

唔通人地想投胎 唔做中國人 都要阻佢咩

我支持中国公安

你可以下水了

唔係唔小心跌落水喎
係佢一心尋死喎
咁基本嘅嘢都忽略就唔好討論啦

咁撚凍 隨時死
識游水唔代表救到

嗰到好深架